通訊局：無綫違規32次 罰款無過重

2018年05月18日

通訊局：無綫違規32次 罰款無過重

■TVB於節目上向藝人派發炸雞，商標明顯展示於電視畫面。

【覆核食炸雞被罰】

【本報訊】無綫電視於2015年的《萬千星輝頒獎典禮》中安排藝人食連鎖快餐店炸雞環節，融入植入式廣告，被通訊局裁定違反守則，罰款15萬元。無綫申請司法覆核，通訊局昨陳詞指，局方關注的不是節目是否搞笑，更不是因為食雞，而是在節目長時間展示產品商標會誤導觀眾。局方又指，無綫有32個同類案底，罰款並不過重。

指本可吊銷牌照

對於無綫一方說，若觀眾不想看節目中的植入式廣告，可以選擇熄電視，代表通訊局的名譽資深大律師陳文敏反問：「點解要消費者咁做？佢哋有權睇電視，點解要佢哋睇有好多廣告嘅節目？」陳指，廣告與節目內容應清楚分開，否則思想不細密的觀眾可能被誤導。

陳重申通訊局關注的，不是節目是否令人憤怒、是否搞笑、藝人是否食雞，而是產品商標長時間、重複出現在螢幕上。

對於無綫稱食炸雞節目被罰，食薄餅節目投訴不成立，陳指食雞環節中，KFC的商標很清楚，Pizza Hut商標較遠和不清楚，效果不同。

無綫認為15萬元罰款過重，陳解釋無綫有32個同類違規案底，其實罰則可以是吊銷牌照，但通訊局沒這樣懲罰無綫，而所謂吊銷牌照亦不實際。陳亦指，通訊局是接投訴後才審視有關節目，而非播放前審查。

另外，無綫一方昨播放涉案節目，強調食炸雞環節是要展示盛裝藝人食油膩食物，部份觀眾或會覺得內容搞笑富娛樂性，而節目播放時律師及法官都笑。聆訊今續。

案件編號：HCAL151/16、47/17
■採訪黃幗慧、撰文梁偉強

上一則
母稱分隔兩地無掛念林林

下一則
彤叔遺孀身處大宅賊潛主人房爆竊 兩年內第二次失守失十件金飾

cctvb 咋咋蹄日日新聞時段唔打格係咁重播返當晚片段

好撚狗, 拎撚住公眾大氣電波扮弱者

15萬
廣告費都唔止啦

另外，無綫一方昨播放涉案節目，強調食炸雞環節是要展示盛裝藝人食油膩食物，部份觀眾或會覺得內容搞笑富娛樂性，而節目播放時律師及法官都笑。

屌你老母真係咁都講得出

通訊局竟然揾陳文敏

笑你老母